\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{ifxetex}

\ifxetex
    \input{settings/lang_xelatex_settings.tex}
\else
    \input{settings/lang_and_font_pdflatex_settings.tex}
\fi

\usepackage{indentfirst}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}        % цвет текста
\usepackage{setspace}                           % межстрочные интервалы
\usepackage[explicit]{titlesec}                 % оформление заголовков
\usepackage[labelsep=endash]{caption}           % настройка подписей
\usepackage{float}                              % floating for figure and etc.
\usepackage{tocloft}                            % настройка содержания и пр.
\usepackage[russian]{hyperref}                  % гипертекст и перекрёстные ссылки
\usepackage{graphicx}                           % работа с графикой
\usepackage{enumitem}                           % настройка списков

\usepackage[numbered,framed]{matlab-prettifier}    % красивый код MatLab

% Расширенные наборы математических символов
\usepackage{amssymb,amsmath,amsfonts,latexsym,mathtext}

% Поля документа
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=1.5cm,bottom=1.5cm]{geometry}

\usepackage{hyperref}                           % рабочие гиперссылки

\ifxetex
    \input{settings/font_xelatex_settings.tex}
\fi

\makeatletter
    % Определения новых команд
    \input{commands/commands.tex}
    % Различные настройки документа
    \input{settings/settings.tex}
    % Пути до изображений
    \graphicspath{{img/}{img/generated/}}
    
    % Константы для использования в документе
    \newcommand{\authorfio}{Лисин Д.А, Трубин А.В.}
    \newcommand{\tutorfio}{Герасимов Д.Н.}
    \newcommand{\groupNo}{P4235}
    \newcommand{\department}{Систем Управления и Информатики}
    \newcommand{\workType}{Домашняя работа}
    \newcommand{\workNo}{}
    \newcommand{\workName}{Задание 4}
    \newcommand{\discipline}{Методы оптимального и адаптивного управления}
    \newcommand{\variantNo}{10}
\makeatother

\begin{document}
    % Настройки, которые работают только если 
    % поместить их внутри тела документа
    \input{settings/after_begin_settings.tex}

    % Титульная страница
    \input{sections/title.tex}

    \setcounter{page}{2}
    \tableofcontents
    \cleardoublepage\phantomsection

    % Основной контент
    \input{sections/introduction.tex}
    \input{sections/calculations.tex}
    \input{sections/modeling.tex}
    % \input{example.tex}
    \input{sections/conclusion.tex}
\end{document}